全球最高五星級酒店之一

全球最高五星級酒店之一

149,055

■探員到發生命案的香港麗思卡爾頓酒店調查。劉永明攝

【本報訊】發生倫常慘案的香港麗思卡爾頓酒店去年8月8日亦發生命案，廣東省政協常委廖榕就29歲女兒廖伊琳，在入住該酒店後不久，被發現從101樓至102樓間的避火層墮下亡。
該酒店位於柯士甸西環球貿易廣場（ICC）最頂的15層，為全球最高的五星級酒店之一。環球貿易廣場共118層，樓高484米，在2011年落成，現時為全香港最高的摩天大樓，世界排名第11高，大廈的100樓為天際100觀景台；而102至118層則為香港麗思卡爾頓酒店及寫字樓。

房價$3,300至$26,000

酒店於2011年3月開業，共提供312間客房，面積由50平方米至365平方米不等，房價由每晚3,300至26,000元不等，部份房間可以飽覽維多利亞港及九龍半島美景。
酒店其他設施包括全港最大的宴會廳之一，佔地930平方米及4間大型會議室、一個以發光二極管天花螢幕（28米乘7米）裝飾的室內游泳池，亦是全球最高游泳池，及位於頂層118樓、於2013年取得健力士世界紀錄的世界最高天際酒吧。

■記者黃祺文

上一則
疑兇做朱古力生意 「家庭是原動力」